# Рекомендации к работе над проектом

Так как у нас всех свой разный стиль работы, если мы не будем следовать общему стилю проекта, у нас получится непонятная каша. Поэтому предлагаю следующие рекомендации.

## Ведение репозитория

Предлагаю такой порядок работы:

- `master` содержит стабильную версию проги
- Каждый работает на своей ветке, откуда делает merge-запросы в `master`

ИЛИ 

- Создаются отдельные ветки для отдельных фич, которые опять же сливаются в `master` через запросы
  - Такие ветки должны называться по названию/назначению фичи (желательно, без слова `feature` в названии)
- Конфликты слияний разрешаются авторами запросов
- Не забывайте делать pull из родительской ветки (обычно, `master`) пред своими коммитами
- Постарайтесь не трогать чужие ветки и файлы без необходимости
- Добавляйте в `.gitignore` локальные файлы, которые в конечном счёте не требуются для работы программы (папки IDE, временные файлы, виртуальное окружение и т.д.).

## Нейминг

- Файлы и папки - `snake_case` или `lowercase`
  - За исключением особых случаев (вроде `README.md` или `LICENSE.md`)
- Классы - `PascalCase`
- Переменные и функции - `snake_case`
- Константы - `UPPER_SNAKE_CASE`

Названия функций должны отражать действие - `open_database()` или `parse_page()`. 

И, пожалуйста, давайте обойдёмся без смыслового шума:

- Тип данных в названии переменной
- `dir` или `directory` или `folder` в названии папки
- `func` в названии функции
- `Class` в названии класса
- `br`, `branch` в названии ветки
- Названия [анти-]паттернов в названиях классов/функций (`Manager`, `Singleton` etc.), за исключением общепринятых случаев (`Factory`, `Builder` etc.)
- etc.

Всё это не несёт какой-либо полезной информации и только отвлекает.

## Структура проекта

- Стараемся не держать в корне проекта ничего лишнего
- Подпапки под каждый кусок проекта (микросервис, модуль и т.д.)
  - Индивидуальный `.gitignore` для каждого куска, если требуется
  - `requirements.txt` для каждого подпроекта на `python`

## Docker

Если я правильно понимаю что нам нужно в итоге сделать, то мы должны иметь несколько образов и общий compose для всего проекта. То есть получается структура типа такой:

- :open_file_folder: `root`
  - :open_file_folder: `parser1`
    - :page_facing_up: `Dockerfile`
    - ...
  - :open_file_folder: `parser2`
    - :page_facing_up: `Dockerfile`
    - ...
  - ...
  - :page_facing_up: `docker-compose.yml`
  - :page_facing_up: `.env`

При этом в `Dockerfile`-ы идёт конфигурация соответствующего образа, а `docker-compose.yml` управляет уже запуском всех образов (включая зависимости, типа `mongo`). В `.env` записываются все конфигурационные данные - порты, адреса, логины и т.д.


## Разное

### Код

Здесь просто предлагаю следовать общепринятому стандарту. Для `python` это `PEP8`.

### Конфигурация и пр.

Все конфигурационные параметры (адреса, порты, логины и т.д.) лучше не захардкодивать. Заносите в переменные среды, создавайте файлы настроек, но не в коде.

